馬德里接管加泰警察 打壓「違憲」獨立公投

西班牙加泰羅尼亞自治區（圖）尚有六日就舉行獨立公投，馬德里中央政府前日表示已接管加泰羅尼亞地方警察，以圖加緊打壓這場「違憲」公投，首相拉霍伊言之鑿鑿說「公投不會出現」。加泰政府表明不接受交出指揮權。

加泰拒交出指揮權

中央政府內政部發言人前日確認已接管加泰羅尼亞警察指揮權，惟強調未有剝奪當地警方任何權力。加泰羅尼亞內政部指，檢察長前日早上通知國家警察、國民警衞軍和地方警察局長，由中央政府內政部協調他們的行動。
加泰羅尼亞內政部長霍恩發聲明指，「無法接受內政部接管地方警察」，正尋求法律行動對抗「國家的干預」。不過，當地傳媒取得警方高層的內部文件，可見警方雖不認同中央政府的做法，但仍選擇服從檢察長的命令。馬德里內政部澄清，情況與上月巴塞隆拿和坎布利爾斯遭遇恐襲後相似，只是當時以加泰羅尼亞警察作主導協調行動。但言論未能平息怒火，加泰羅尼亞警察公會批評這是「政治決定」，負責協調當地警方的委員會根本完全沒有機會商討有關指揮權問題。加泰羅尼亞自治區10月1日舉行獨立公投，西班牙法院已將公投裁定為違憲，惟自治區政府堅持舉行。有支持獨立的組織已開始在集會分發選票，為公投作準備。
德新社/法新社

樓主po世界大事就無人理 平時d濕鳩新聞先多人留言

連登質素如此

咁高汁都無人
個個掛住做仆街仔

其實catalonia 啲警察本應係聽邊個支笛？加泰政府定中央既警察部？

朝早十點開post, 正常人番緊工既

民意根本唔夠
攪乜小動作

你確定真係唔夠?🤔

如果地區政府可以唔聽中央話 咁已經同獨立無分別啦

殺無赦啦搞港獨（好似係）

catalona 係自治區，我諗本應係聽加泰支笛

最新民調過左五十幾%啊
呢排馬德里咁搞，好有機會增加離心
話曬西班牙經濟都係靠加泰人，卻如此差別對待

呢個世界合久必分 分久必合
係好合理
支共逆天而行 因住自斃

早幾年就靠加泰，依幾年西班牙經濟穩定復蘇啦

馬德里政府根本只係垂死掙扎 搞咁多小動作結果只會令更多人支持獨派 預祝加泰獨立

越打壓越衰

殺！

好快有加泰足球隊攞世界杯

應該會成功

咁搞一搞
更多人支持獨立啦

Lm

七百個市長撐獨立， 議會零反對票，咁都叫唔夠民意，仲有咩叫夠民意

殺無赦

何君妖: 搞港獨 ? 殺 !

美斯可以移民囉

馬德里政府自己攞黎

就黎投票咁敏感既時期, 你越搞鳩佢越多人反抗

From: 沈旭暉

From wiki 就wiki啦

我估唔成功，因為佢處境應該同香港差唔多

佢PrtScn

支持疤狗獨立

好羨慕

Yes

遲早打內戰
加油

鍵盤建國

希望搞得成，俾香港借鏡

另一方面希望巴狗唔洗再打西超

巴塞唔打西甲，西甲賽會仲驚過佢

揭起廿一世紀獨立運動風潮嘅序幕

過法甲囉, 最多咪得PSG一隊反對

獨立

幾時到香港

就算真係公投成功, 歐洲冇國家撐佢, 要真係獨立到都唔係易事.

打多次內戰

西班牙政府再係咁 遲早變流血

唔好講西甲會停 成個西班牙內戰都像

最壞打算係好似科索沃咁

照留喺西甲都ok既
大把隊唔係嗰個國家都打當地聯賽
好似摩納哥，史雲斯都係

依家係咪越嚟越多加泰人對馬德里政府反感？

鬼佬成功真係抵佢地，唔似香港班垃圾2野跪低晒

獨立公投應該過硬，今次有戲睇

加泰應該會親法掛？
兩者文化相對接近些少

咪又係佔左1/5
2016 西班牙gdp 11138億euro 加泰隆尼亞佔左2236億
你復蘇人地唔復蘇咩

打仗都似

公投咪最佳民調
你覺得民意唔夠咪比佢玩，反正實反對
玩完三五年都唔可以再提
又話民意唔夠 又驚公投

西班牙自己趕走加泰

歐洲以保障人權著稱
一個地區通過全民公投宣佈獨立除左d 生番國家會有咩國家敢唔撐？

點解你攪我唔讚成公投?

好多人好鐘意話乜野外國唔認受你, 聯合國唔承認你, 邊敢激嬲某國家..
但往往就係你獨立左, 好多野就會改變, D人都係睇你實力係點

有著數的話，世上總會有國家承認。

早前已經講左，加泰獨立嘅話，係唔可以用歐羅同加入歐盟，北約。聯合國唔知。
而家歐聯

正，好想去參加

點解唔用得歐羅? 如果當地無出貨幣， 純認受其他貨幣交易得唔得?

其實問題都係歐盟
加泰冇咗歐盟就仆直
西班牙一定百般阻撓唔比佢入歐盟

一野無左最富有的巴塞 西班牙基本上又來過歐豬

連埋德國要組巴拿馬 大幅弱勢等

新一輪歐盟炸藥又來過

應該得嘅，只係官方唔可以印歐羅

其實最富有都應該仲係馬德里
不過西班牙由南到北都窮到褲穿窿.....

唔係唔可以，係要由頭申請加入
而且要全部成員國同意
歐盟都驚其他有意獨立嘅地區有樣學樣
不過都係嗰句
獨立嘅路從來唔易

pish

呢點已經收得皮

加泰搞完就可能到巴斯克
成個西班牙三個最有錢地區兩個要搞獨立
成功嘅話馬德里真係比心機carry

The UN has refused to participate in the monitoring of the referendum. In a 2015 interview, then-UN General Secretary Ban Ki Moon said that he did not think the principle of self-determination could be invoked by Catalonia because it is not on the United Nations list of Non-Self-Governing Territories.

雖然我估最後都係爭幾大嘅自主權多，但真係獨立到，以今日歐盟立場，加泰真係要預有一排無好日子過

其實獨立咗要唔要入歐盟都要再討論. 加泰獨立其中一個論點就係加泰每年都供西班牙唔少錢. 但係假設以獨立國家加入歐盟, 你經濟好, 都係要上繳唔少錢俾歐盟嚟供養歐盟入邊啲窮國, 到頭來都係要科水.

香港咪就係被剔出呢個list
一個地方唔係個list內就唔可以自決係無稽

西班牙算唔算歐洲版中共？
得閒搞下直布羅陀搞下加泰，自古以來係西班牙一部分咁撚樣

自治政府任由自己人俾人抓

係無稽呀, 但大部分政府都係跟依個list果度先死呢.

獨立到加泰經濟力量保唔保持到就係問題

佢冇武裝力量, 地方警察又聽中央支笛.

號召民眾一齊反抗，好似內

除咗加泰，伊拉克的庫以德人都係今日開始獨立公投

連登無人理

獨立嘅路不嬲唔易行 獨立後可能係會過得辛苦 但人民可以更有尊嚴 保持自己語言文化咁生活落去 依種團結同骨氣 香港人一世都學唔到

踩港踩到好似香港冇人嗌獨立噉

但的確冇得同鬼佬比 黃種人奴性係比較重

唔好講話反政府 職場上有不公平待遇出現連擺工反抗老細都唔夠膽

乜都唔做就真係變既機會都冇
咁都唔明

美國啲州都成日同聯邦政府打官司

你知唔知加泰被入西班牙幾多年？

踩港撚知唔知加泰被加入西班牙幾多年？

When did Catalonia become part of Spain?
In the 12th century, the county was brought under the same royal rule as the neighbouring kingdom of Aragon, going on to become a major medieval sea power. Catalonia has been part of Spain since its genesis in the 15th century, when King Ferdinand of Aragon and Queen Isabella of Castile married and united their realms.

12世紀
其實你有咩想表達直接講 唔洗轉彎抹角拋哂書包咁

我冇拋書包
係引你睇書
人地幾時開始有自治你又知唔知？
幾百年呀
香港噉就叫港豬？加泰做幾百年加泰豬呀
唔好用神嘅視覺睇歷史啦

我唔知你點解用一個幾百年都獨立唔到嘅國家，突出香港冇膽識獨立

庫爾德加油 !

香港人係咪一世都學唔到我唔知
但加泰就用咗起碼三代去學

如果要武裝革命, 就唔使搞公投啦.

咁人地呢一刻較團結亦都係事實 上面個巴打只係批死香港人就算幾多百年都學唔到 雖然你可以唔認同

我都批死加泰300年都學唔到
人地用500年呀

換做香港

如果香港公投，香港警察表示會腿張開迎接中央政府

加泰用500年
香港用20年
踩港撚：香港人一世都學唔到

用加泰嚟同香港比較又唔係咁適合嘅, 加泰人經歷過嘅同香港人經歷嘅唔一樣.

妄自菲薄唔係問題，但係唔好睇得鬼佬咁高

BTW 唔覺得加泰可以獨立到

西班牙內戰果期共和派都係贏咗選舉，不過冇耐就被佛朗哥打，所以先號召民眾抵抗佛朗哥，仲有國際縱隊

你覺得果時嘅國際局勢可唔可以同而家比較?

人地爭取左五百年咩用下個腦啦
根本香港獨派d政治智慧仲衰過泛民班低能

點都會參考到d，不過我唔認為今日西班牙夠膽打加泰，只會死死氣得個屌字但睇住佢獨立，最多咪搞到加泰入唔到EU
上面提到萬一完全冇武裝力量會點，加泰向西班牙內戰期間係反抗佛朗哥嘅重要力量嚟，當地嘅無政府主義工會組織咗好多民兵組織 今日點都仲有番d民族性向度嘅

其實入左EU(入到的話）同而家冇乜分別

未必一定要入EU
如果嗰堆想脱歐既國家成功
Catalonia 可以join 嗰堆國家既union

咁已經係假設咗果堆國家係脫歐成功先得

如果果堆國家冇脫歐
加泰一獨立又入唔到EU
加泰經濟一定都會仆街收場

邊堆?

我自己又唔覺得會發長到武裝沖突, 但應該會打到上歐洲法庭然後輸囉…

咪on9，如果獨立到，德法求其比D壓力
已經無人say no

幫手推下

知唔知土耳其點解入唔到歐盟?

有冇係加泰嘅巴絲可以分享下情況？
想知係咪真係一面倒支持獨立咁濟

同埋d人擔唔擔心獨立後冇得用歐元？

就快有案例

其實加泰公投完, 西班牙繼續佔領加泰唔走

咁加泰係唔係都獨立唔到

所以英國走得狠
歐盟根本就係黑社會噉

巴皇大戰

公投好大機會超過半數支持加泰獨立

內戰囉屌

BTW如果加泰獨立左,咁西甲愛西力愛滋賓奴點算

法國, 英國, 荷蘭, 希臘
意粉好似都有講過

法國不嬲想做歐洲龍頭, 希臘就等歐盟奶水救命, 點會脫歐呀…

而掉番轉同加泰人講獨立後同依堆國家組跨國共同體, 用加泰錢救希臘, 你估佢地又制唔制?

我估獨立到都要受一排經濟封鎖

成功獨立 疤狗係咪冇西甲踢 😋 我皇天下

會唔會隻抽

西超只有一隊了

蘇獨本來都坐定粒六，但因為次按攪到RBS 要倫敦科水救亡，變左到最後岩岩過唔到。但加泰調返轉，西班牙唔可以無左加泰。

英國都脫歐啦，唔用歐羅係好事喎。

我覺得係睇下邊個死先，西班牙無左加泰經濟大獲先，定加泰獨立，咩都未傾到經濟下跌先

如果法國照住又另一條數，一係搵英國成立經濟同盟。

同歐盟比，英國得咩？

巴斯克獨立！
加利西亞獨立！

重要係經濟合作關係同人口來往，你咩都唔係唯有逐個逐個傾，一旦歐盟唔玩，加泰唔知捱唔捱到